---
uuid:             6aa51d52-5ac2-40ff-9f50-ae0e2572ab66
layout:           post
title:            '少女们的战争 第一章 第四节 奈叶'
slug:             battlesofgirls-1-4
subtitle:         null
date:             '2014-11-22T03:00:00.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:42:46.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world
  - fanfiction
  - battlesofgirls

---


目送着菲特离开，奈叶还是不放心，只能再次拜托疾风。

“菲特现在这样子，不让人放心，我现在行动不便，疾风，你要帮我多看着她。”

“放心，奈叶，我知道的。”

疾风知道，她们都是坚强的少女，无论自己面临多大的困难都能挺过去。可是她们都把对方当成自己最重要的人，于是当对方出事，往往当事人能够冷静理智地处理，另一方却由 于过度的担心而显得有点乱来，反而成为了最应该担心的一方。

现在是奈叶出事，最该关心的是菲特，如果是菲特出事，疾风也不敢想奈叶会做出什么暴君行为来。

作为她们两人的挚友，疾风是各种苦差，可是却也义不容辞，因为当她们放闪光时，疾风就感觉到自己充满力量，可以一拳打死一头牛。

所以帮奈叶盖好被子后，疾风马上就跟出去。

可是命运的齿轮已经转动，疾风还是慢了一步。

随着疾风的离开，病房再度只剩下一个人。

奈叶想起当自己成为魔导师的时候，也是一个人，没有告诉铃露她们。

自己一个人面对着危险，解决着问题，深得导师的赞赏。

当她初次见到菲特，菲特同样也是一个人在战斗，一样的倔强。

她被菲特深深地吸引住，眼睛再也转不开，那个时候她就想，如果两个人能够一起，一定是非常美妙的组合，无论什么样的困难，都挡不住她们。

在以后她遇到过很多非常优秀的魔导师，这样的想法，都没有再浮现。

这将会是一生唯一的一次。

之后，她与菲特不断地重逢，冲突，战斗，这个想法却一直没有变，只要坚持，菲特总会有跟她站在一起的一天。

而那天也到来了，她与菲特一起战斗，虽然那一天对菲特来说是艰难的一天，菲特失去了母亲。可是，毫无疑问，这对她们来说，是崭新的开始，幸福的开始。

然而，现在，她成为了菲特的负担，成为阻拦菲特前进的障碍。

将来的路该怎么走？如果没法恢复的话。

这个是以前没有想，不敢想的，或许现在到了该想的时候。

她会在家里打理家务，带孩子，准备饭菜然后等待菲特回来。

“我回来了，奈叶。”

“欢迎回来，菲特。”

没有了在天空中的放肆自由，没有战斗的新鲜刺激，没有保护世界的自豪感。

不变的是那甜甜的幸福。

是啊，只要有菲特陪伴，未来总是美好的。

菲特，你会和奈叶永远在一起吧。

”没想到最有前途的魔导师，居然也会有这样颓废的想法，打算安于普通女人的生活！”

”谁，出来！”

陌生的声音突然响起，让奈叶警觉，想握住旭日之心，可是手却不听使唤，旭日之心也不在旁边，现在的自己只能任人宰割。

失落。

”这样才对，为失去力量而失落。”

一只长耳朵生物从角落中悠闲地走出来，貌似已经在那里待了很久很久，将所有的一切都看在眼里。

那双血红的眼睛让奈叶觉得自己的心思完全被看透，而事实确实如此。

”你想要怎样？”

”失落，人类总是浪费精力在没用的情感上。失去力量，只要重新获取力量就行了。”

”别说得那么轻松。”一开口便衡量起人类来，奈叶对这未知生物完全没有好感。

”某个遥远的世界，不为你们时空管理局所知道的世界，即将进行一场争夺圣杯的战争，胜利者将可以通过圣杯实现任何愿望！”

毫无情绪的解说声音，奈叶猜不透对方的意图。

”现在郑重邀请你参加，高町奈叶，恢复健康不再是梦。”

“战争？现在的我连你都打不过，小东西！”

QB不为所动，既没有愤怒，也没有对束手无策之人的轻蔑，在小小的病房走动起来。

“这个你放心，圣杯会转移你的思维，按你至今最强的状态为你在另一个世界重塑存在，容纳你的思维。”

走到墙壁边，QB停了一下，转动方向，继续慢慢地走。

“我们可不会坑你。”

“思维转移，重塑存在，就算是时空管理局现在也只是也处在研究阶段。你们，是谁？”

“我们的科技发展远超过你们，从神秘的魔法，到理性的科学，再回归忽略一切过程的奇迹实现，也就是魔法。”

“不明白。既然科技这么发达，你这么好心，直接治好我不就可以了？”

“没有便宜的午餐，能达成奇迹实现愿望的只有一两个，而参战的人却有十四个，每个人都很强，就算是最强状态的你，也未必能赢。”

“战争？”

“机会难得，可别错过，失不再来。”

“首先，我的康复也并不需要奇迹，时空管理局会有办法的，我也会撑过去的。其次，就如同我先前所想的，就算没法完全复原，我也能过得幸福。”

奈叶看着QB又再一次走到房间的尽头，停了一下，让对方转过来，才继续说下去。

“并且，我并不相信你。”

“不需要复原的奇迹，你也可以考虑下别的愿望，比如世界和平，永无纷争之类的，你为之战斗的希冀。”

“永无纷争？有人的地方就有纷争，忽略一切过程的奇迹实现，圣杯创造出的是人间天堂，还是人类末日？”

QB不得不佩服奈叶，不愧是未来的ace of ace，见识不一般。那个已经不能再污浊的圣杯，估计会杀光所有人来结束人世间的纷争，或许慈悲一点，留下一个人。人的纷争随着人类的死去而消失，没有比 这更好的解决方法。圣杯是人类欲望的产物，人们希望通过许愿来获得结果，而跳过艰苦的奋斗阶段，于是，不可避免的，圣杯只求达到结果，而无论过程多么扭 曲，牺牲多么巨大。

这一届圣杯战争，将会把多少炙热的期望转变为冰冷的绝望。

那污浊至极的圣杯，绝对不是人所能拥抱的。

不过这些都不是QB关心的，就是一个世界被毁灭，还有无数的世界，人类的世界。

它们关心的是这场战争能为宇宙带来多大的能量。

“那就没办法了。”

虽然这么说，QB却没有离开的意思。

“透露你一个消息，你们这个世界已经有一个金发少女参加了。”

“菲特……”



